{
  ":choose game mode:": ":选择你的游玩模式:",
  "Tutorial": "教程",
  "Learn the basics of Caves of Qud.": "学习卡德洞窟的基础教程。",
  "Classic": "经典",
  "Permadeath: lose your character when you die.": "永久死亡: 死后失去你的人物",
  "Roleplay": "角色扮演",
  "Checkpointing at settlements.": "在上个存档点复活",
  "Wander": "漫步",
  "{{c|ù}} Most creatures begin neutral to you.\n{{c|ù}} No XP for killing.\n{{c|ù}} More XP for discoveries and performing the water ritual.\n{{c|ù}} Checkpointing at settlements.": "{{c|ù}} 大多数生物一开始对你是中立的。\n{{c|ù}} 击杀不获得经验值。\n{{c|ù}} 发现地点以及执行水仪式时获得更多经验值。\n{{c|ù}} 抵达定居点后存档。",
  "Daily": "日常",
  "{{c|ù}} One chance with a fixed character and world seed.\n{{c|ù}} Currently in day {{W|{day_of_year}}} of {{W|{year}}}.": "{{c|ù}} 一次拥有固定角色和世界种子的机会。\n{{c|ù}} 当前天数 {{W|{day_of_year}}} of {{W|{year}}}.",
  "Quickstart": "快速开始",
  "Start a new game with one button.": "一键开始新游戏",
  ":choose character type:": ":选择人物类型:",
  "Presets": "预设",
  "Pick from several preset characters. Once you get comfortable, you can customize them.": "从几个预设角色中进行选择。一旦你掌握了游戏，你可以再来定制它们。",
  "New": "新建",
  "Create a new character.": "创建一个新角色。",
  "Random": "随机",
  "Roll a random character.": "随机一个角色。",
  "Library": "角色库",
  "Choose a character from your build library.": "从构建库中选择一个角色。",
  "Last": "最后的",
  "Replay the last character you played.": "使用最后扮演的角色。",
  ":build library:": ":角色库:",
  ":choose genotype:": ":选择基因型:",
  ":choose preset:": ":选择预设:",
  "Praetorian Prime": "禁卫军总领",
  "&cù&y Charge-based melee fighter\n&cù&y Starts with night vision\n&cù&y {{W|Most survivable}} starting build": "&cù&y 基于冲锋的近战战斗者\n&cù&y 初始拥有夜视\n&cù&y {{W|最有生存能力}} 的开始构建",
  "First Gardener": "第一位园丁",
  "&cù&y Hybrid melee and ranged fighter\n&cù&y Starts with cooking and gathering\n&cù&y {{W|Highly survivable}} starting build": "&cù&y 混合近战与远程战斗者\n&cù&y 开始时掌握烹饪和采集技能\n&cù&y {{W|生存能力强}} 的开始构建",
  "First Child of the Hearth": "炉台长子",
  "&cù&y Melee fighter and extreme bruiser\n&cù&y Starts with carbide hand bones\n&cù&y {{W|Highly survivable}} starting build": "&cù&y 近战战士和极限战士\n&cù&y 初始拥有硬质合金手骨\n&cù&y {{W|生存能力强}} 开始构建",
  "Marsh Taur": "沼泽人",
  "&cù&y Charge-based melee fighter\n&cù&y Ability to freeze enemies\n&cù&y Highly maneuverable\n&cù&y {{W|Most survivable}} starting build": "&cù&y 基于冲锋的近战\n&cù&y 冻结敌人的能力\n&cù&y 高度机动性\n&cù&y {{W|最有生存能力}} 开始构建",
  "Dream Tortoise": "梦龟",
  "&cù&y Melee fighter\n&cù&y Highly-armored\n&cù&y Emits sleep gas to disable enemies\n&cù&y {{W|Highly survivable}} starting build": "&cù&y 近战战士\n&cù&y 高装甲\n&cù&y 释放睡眠气体使敌人瘫痪\n&cù&y {{W|生存能力强}} 开始构建",
  "Gunwing": "枪翼",
  "&cù&y Primarily ranged fighter\n&cù&y Quick and maneuverable\n&cù&y Flies\n&cù&y {{W|Highly survivable}} starting build": "&cù&y 主要专注远程战斗\n&cù&y 快速且机动性强\n&cù&y 会飞\n&cù&y {{W|生存能力强}} 开始构建",
  "Star-Eye Esper": "星眼异能者",
  "&cù&y Mental-based ranged fighter\n&cù&y Effective crowd control and map vision\n&cù&y {{W|Medium survivable}} starting build": "&cù&y 基于精神的远程战斗\n&cù&y 有效的人群控制和地图视野\n&cù&y {{W|中等生存能力}} 开始构建",
  "Firefrond": "火叶",
  "&cù&y Hybrid melee fighter and mental caster\n&cù&y Ability to set enemies on fire\n&cù&y Causes harvestable plants to grow nearby\n&cù&y {{W|Challenging}} starting build": "&cù&y 混合近战战士和精神施法者\n&cù&y 能够使敌人着火\n&cù&y 召唤植物在附近生长\n&cù&y {{W|具有挑战性的}} 开始构建",
  "bzzzt": "蜜蜂机器人",
  "&cù&y Hybrid melee fighter and electrical attacker\n&cù&y Burrower and trap-setter\n&cù&y Starts with night vision\n&cù&y {{W|Challenging}} starting build": "&cù&y 混合近战战斗机和电攻击者\n&cù&y 挖洞者和陷阱设置者\n&cù&y 夜视能力\n&cù&y {{W|具有挑战性的}} 开始构建",
  ":choose subtype:": ":选择子类型:",
  ":choose mutations:": ":选择变异:",
  ":choose attributes:": ":选择属性:",
  ":choose cybernetic implant:": ":选择义体植入物:",
  ":build summary:": ":构建总览:",
  ":customize character:": ":自定义角色:",
  ":choose starting location:": ":选择开局位置:"
}
